\chapter{Pretérito Imperfecto de Indicativo}
\subsubsection{Признаки} 
\begin{itemize}
\item Pretérito imperfecto выражает незавершенное действие, происходящее в прошлом.
\item Для описания фоновых действий в прошлом\\
\textbf{Cuando Andrés vivía en Madrid, su hermana se casó con Jorge} - Когда Андрес жил в Мадриде, его сестра вышла замуж за Хорхе.
\item Многократно повторяющиеся действия в прошлом, привычки.\\
\textbf{Todos los días Víctor se levantaba a las ocho, se lavaba, se peinaba, se vestía, desayunaba y luego iba al trabajo}
\item Несколько незаконченных действий, которые совершались в прошлом одновременно.\\
\textbf{Juana paseaba por la calle y su esposo estaba en casa} - Хуана гуляла по улице, а ее муж был дома.
\end{itemize}

\subsubsection{Формы глаголов в Pretérito Imperfecto}


\begin{table}[H]
\caption{Формы глаголов}
\begin{tabu}to \linewidth{|X[m l]*3{|X[m l]}|}
\hline
 & compr\textbf{ar}(buy) & beb\textbf{er}(drink) & abr\textbf{ir}(open) \\\hline
yo & compr\textbf{aba} & beb\textbf{ía} & abr\textbf{ía} \\ \hline
tú & compr\textbf{abas} & beb\textbf{ías} & abr\textbf{ías} \\ \hline
Ud.& compr\textbf{aba} & beb\textbf{ía} & abr\textbf{ía} \\ \hline
nosotros & compr\textbf{ábamos} & beb\textbf{íamos} & abr\textbf{íamos} \\\hline
vosotros & compr\textbf{abais} & beb\textbf{íais} & abr\textbf{íais} \\ \hline
Uds. & compr\textbf{aban} & beb\textbf{ían} & abr\textbf{ían} \\ \hline
\end{tabu}
\end{table}

Особые формы имеют глаголы \nameref{verb:ser}, \nameref{verb:ir}, \nameref{verb:ver}.